---
output:
  pdf_document:
    latex_engine: lualatex
    toc: false
    toc_depth: 2
    number_sections: TRUE
header-includes:
  - \usepackage{indentfirst}
  - \parindent = 1em
  - \usepackage{dcolumn}
  - \newcolumntype{.}{D{.}{.}{-1}}
  - \usepackage{caption}
  - \captionsetup[table]{name=表}
  - \captionsetup[figure]{name=図}
  - \usepackage{hyperref}
  - \pagestyle{empty}
  - \usepackage{multicol}
  - \usepackage{ascmac}
  - \setpagelayout*{top=10truemm,bottom=20truemm,left=25truemm,right=10truemm}
  - \usepackage{tikz}
  - \usepackage{tabstackengine}
  - \usepackage{xcolor}
  - \usepackage{rotating}
  - \usepackage{txfonts}
  - \usepackage{fancybox}
  - \usepackage{dashbox}
  - \usepackage{tcolorbox}
  - \usepackage{siunitx}
documentclass: bxjsarticle
classoption: 11pt,a4paper,lualatex,ja=standard
---

```{r global_option, include = FALSE}
knitr::opts_chunk$set(warning = FALSE, 
                      echo = FALSE, 
                      message = FALSE,
                      fig.width = 7,
                      fig.height = 5)
if (knitr::is_latex_output()) {
  knitr::opts_chunk$set(dev = "cairo_pdf")
}
```
\renewcommand{\thefootnote}{}
\newcounter{kaunta}
\renewcommand{\thekaunta}{\arabic{kaunta}}
\newcommand{\kaunta}{\refstepcounter{kaunta}%
\thekaunta}
\def\question{\noindent\fbox{\large\makebox[1em]{\text{\kaunta}}} \hspace{1pt}}
\newcounter{skaunta}
\renewcommand{\theskaunta}{\arabic{skaunta}}
\newcommand{\skaunta}{\refstepcounter{skaunta}%
\theskaunta}
\def\squestion{(\text{\skaunta})\hspace{2.5pt}}

\begin{flushleft}
\noindent
\large
2次方程式の解き方No.4
\end{flushleft}

\begin{flushright}
名前（\hspace{50mm}）
\end{flushright}

\vspace{1mm}
\hrule

\begin{itembox}[l]{調べてみよう}
2次方程式$x^2 + 10x -75 = 0$をいろいろな解き方で解いてみましょう。
\end{itembox}

問1. 次の方程式を、適当な方法で解きなさい。また、その解き方を選んだ理由も説明しなさい。

(1) $3x^2 +8x +2 = 0$ 

\vspace{20mm} 

(2) $x^2 +4x -12 = 0$

\vspace{20mm}

(3) $x^2 +12x +30 = 0$ 

\vspace{20mm} 

(4) $x^2 - 49 = 0$

\vspace{20mm}

例1. $3x(x-2) + 4 = x^2$を解きなさい。

\vspace{20mm}

問2. 次の方程式を解きなさい。

(1) $3x^2 -2x = 4x + 24$ 

\vspace{20mm} 

(2) $(x -3)^2 = 6x - 2$

\vspace{20mm}

































































